<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>technology on </title>
    <link>https://diomeds.github.io/stegos-website/zn/tags/technology/</link>
    <description>Recent content in technology on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://diomeds.github.io/stegos-website/zn/tags/technology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Stegos区块方舟AMA回顾</title>
      <link>https://diomeds.github.io/stegos-website/zn/news/2019/09/ama-with-blockark/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diomeds.github.io/stegos-website/zn/news/2019/09/ama-with-blockark/</guid>
      <description>9月17日晚上7点，Stegos创始人Joel在社区进行了长达100分钟的AMA直播活动，并在9个社群同步转播，观看人数高达4500人，分享了Joel创立Stegos的曲折，讲解了Stegos技术干货以及现场答疑讨论十分精彩，一起来回顾昨晚的文字记录吧~ 本次的嘉宾为Stegos创始人Joel，Joel是一位经验丰富的黑客和区块链先驱。他曾是AE的前首席技术官。也曾担任德意志银行大宗经纪技术总监，负责海外开发团队。目前他专注于Stegos，以解决隐私通信和付款问题。
主持人为BlockArk联合创始人大副，以下为直播实录：
直播实录 区块方舟大副:
Stegos是由AE的前任CTO-Joel创立
Stegos主要特性： - 隐私交易：完全的隐私，扩展性通过Omniledger分片+区块删减保证，首个支持分片的的轻量级区块链，所谓TPS根本不是什么问题，扩展性最强的隐私链。 - 隐私邮件：拒绝邮件监视。 - 隐私聊天：匿名版微信，链上隐私通信，与传统通信系统完全不同的架构。 - 隐私OTC：链上OTC赋予BTC匿名性，与OTC隐私聊天绝配。 - 赌注权益证明：1/3区块奖励注入赌注池，让pos不再拉大贫富差距，穷人也有机会一夜暴富。 - 移动挖矿：第一个支持移动设备运行全节点的区块链，真正允许每个用户运行节点，参与区块链治理。 我们的口号：拒绝监控，拥抱自由！
本次的AMA大概持续80-100分钟，分为两个环节。
第一个环节我将代表社区，讲最近两周社区的疑问提给Joel。
大概60-80分钟之后，会有自由提问环节，Ask Me Anything时间，在AMA总群和转播群的小伙伴都可以自由提问，由Joel为我们解答。
区块方舟大副:
第一部分关于目标愿景，第一个问题： JOEL创立Stegos的经历可谓十分曲折，AE、Emotiq、Stegos三个项目的构想和愿景都有很大的差别，是怎样的契机让JOEL最终选择了在Stegos这条路上走下去呢？相对于前两个项目，Stegos有哪些东西是最让人兴奋的？
Joel:
AE和Emotiq都是始于某种假定：有个很酷的东西叫做区块链，一旦产品建立好之后就可以找到很多有用的应用场景。但是对于Stegos，我发现了一个亟待解决的问题，然后建立了区块链。 现在设想下我们应该接受政府监控，因为我们无法对此采取任何行动。Stegos将把你从政府监控的束缚中解放出来，使你能够与任何人交谈，或向任何人进行绝对自由的付款，无论是你的付款和通讯都不可追溯！
区块方舟大副:
Okay，第二个问题： 区块链技术在越来越多的国家和地区得到了认同，facebook也发布了libra的白皮书，在未来将更好地服务全世界的用户，这可能也会将移动支付带入一个新的阶段。对于Stegos来说，或许也迎来了一个非常好的机会，JOEL怎么看这一点呢？
Joel: 我们将来可能会推出一个基于算法的隐私型稳定币。我们现在完全专注于移动隐私付款。
区块方舟大副:
好的, 第二部分的问题关于解决方案, 第三个问题：
第三个问题： 作为首个支持移动app的POS隐私币，把手机作为区块链节点是很多项目都在尝试的事，但由于手机性能、网络波动等问题，至今没有一个成熟的解决方案或者出色的项目，Stegos要解决这个问题，有什么比较好的解决方案吗？
Joel:
在我们在全球拥有稳定的5G之前，仅仅由移动节点组成的区块链网络是不可行的。不过，值得提前做好准备。此外，请记住，许多智能手机花费他们的夜晚，甚至一天的部分时间，充电，闲置和连接到快速WiFi。我们的解决方案目前还不成熟，但我们正在取得进展！
区块方舟大副:
第四个问题：
Stegos提出用分片来解决区块链的速度，并且用修剪功能来减轻节点的数据负担，但是在一个匿名的隐私网络中，如何在分片及修剪后还能保证数据的可靠性？
Joel:
我们使用高级加密技术来确保隐私和匿名，同时确保我们的方法可靠。例如，我们实现了ValueShuffle，您可以将其视为内置比特币混币器。分片不会减少隐私，并且只要分片足够大就是安全的。此外，我们还有引导(bootstrap)节点，可以保留大部分区块链数据，以便新节点可以从头开始安全启动。我们正在致力于在将来淘汰这些引导节点。
区块方舟大副: Okay，第五个问题： Stegos提出了新的gPOS共识机制，能否为我们简单介绍下gPOS相比于传统的POS有何优势吗？在未来手机也成为验证节点后，对手机的性能或者网络（比如需要5g）是否有要求呢？
Joel:
使用传统的PoS，您获得区块奖励的机会与您的赌注大小成正比。如果您的邻居的赌注是您的10倍，那么随着时间的推移，您的赌注将减少10倍。因此，PoS是一个富人变得富裕但穷人保持贫困的体系。Stegos 的 Gamified PoS（gPoS）让任何人都有机会致富，无论他们的赌注大小如何。 每个块奖励的一部分会进入公共的奖励池，该奖励池会累积1-2周后，将奖励随机授予一个节点（验证器）。不过，gPoS不仅仅是一个简单的彩票，只有全天候在线并支持我们网络的节点才有资格获得奖励。这就是为什么我们称之为验证者服务奖！
区块方舟大副:
在未来手机也成为验证节点后，对手机的性能或者网络（比如需要5g）是否有要求呢？
*Joel*：
只要手机连接到快速4G网络，它就应该可以工作。我们还没有分析运行节点可能导致的电池消耗。在晚上和工作工作期间，大多数智能手机花费大量时间用于连接WiFi和充电，这是将这些智能手机用于支持Stegos网络的最佳时间段。
区块方舟大副:
第六个问题：
在Stegos网络中，可以匿名交易和发送数据，但是为了保证匿名性，将没有身份信息会在网络上得以体现。在没有身份信息下，如何证明信息和数据真伪呢？比如有人冒充“我”与你交流，告诉你“我”换了个地址并希望你给他支付，该怎么证明他的身份？
Joel:
这既简单又困难。 我们仍然使用公钥/私钥加密。您可以与要与之聊天或付款的人交换公钥，一旦您这样做，您仍旧可以放心，您可以使用发件人的公钥验证邮件确实来自该发件人。使用您的私钥对邮件进行签名，并且能够使用您的公钥验证这些邮件，这可以保证安全性。 您的私钥证明了您的身份。我无法假装成为您，因为我无法得知您的私钥，也无法使用您的私钥签署邮件和付款。如果我在假装成您的同时使用我的私钥对邮件进行签名，那么您共享公钥的所有人都将无法解密和验证我的邮件。 请记住，公钥是公开的，因为它意味着要共享！您可以使用公钥创建QR码，并将其贴在墙壁和人行道上。对您或其他任何人都不会有任何伤害。但是，拥有公钥的任何人都可以对来自您的邮件进行身份验证，因为只有您的公钥才能解密您使用私钥签名的邮件！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>移动端区块链 – 我们追求的理想</title>
      <link>https://diomeds.github.io/stegos-website/zn/news/2019/04/mobile-blockchain-the-holy-grail/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diomeds.github.io/stegos-website/zn/news/2019/04/mobile-blockchain-the-holy-grail/</guid>
      <description>追求的圣杯 移动端区块链是加密货币行业都在追求的理想圣杯。如果我们想要为数百万人创建全球化去中心化网络，那么我们必须要保证它会在尽可能方便的设备上运行。但是现在的情况下，这显得非常困难，因此开发者要么把移动端的开发作为长期的目标（现在还无法完成），或者放弃他们移动节点的功能，又或是直接忽视它们。
但是这是完全错误的方式。移动节点应该是公链项目开发的基石。这个逻辑很简单：公链需要公众的支持，而公众最常用的是移动设备。移动设备非常适配APP应用，并且公众也很乐意下载安装这些应用。如果你的公链无法做到，那么就不可能落地。这是为什么Stegos需要确保移动节点对于任何人来说都是很方便的方式，从而让他们乐于参与到验证和维护Stegos隐私公链，同时获得STG代币奖励。
之前，我写了关于将应用和激励作为化解加密货币寒冬的方式。本文中涵盖了更多的细节，但是前提是我们需要停止追求一些很难实现的案例，而是专注于可持续发展、两阶段的方式来进行应用落地。
第一个阶段的目标是加密货币爱好者，因此我们需要让他们更加主动地来支持区块链，从而满足他们对于代币的愿望。大多数用户都很想进行交易，但是过程通常都会很麻烦，需要花费很大的力气，同时也需要很多普通用户无法承担的硬件设备，又或者参与网络只能获得很少的奖励。我们需要最小化用户加入的门槛，同时也需要为参与者提供有价值的回报。
一旦核心参与用户的数据库完成，外部的加密货币爱好者则更愿意关注到且加入。然而，为第二阶段的移动端用户提供服务，则其实是相对简单的技术问题，当然现在的去中心化应用数据显示这其实并非是个很简单的事情。去中心化应用需要去中心化信息总线来通过区块链作为可信的信息来源来进行互相沟通。我们正在Stegos上开发这个应用，而且完成这部分应用是非常重要的。
不过最要紧的是，如果没有第一阶段的加密货币爱好者，对于第二阶段的落地总是显得痴人说梦，哪怕现在我们有了这样的技术。因此，我们需要探讨如何才能让用户获得需要的东西：一种能够让他们积极参与区块链的方式，并且通过手机也能获得代币奖励。
突破共识算法的瓶颈 什么才是移动端区块链系统的技术障碍？
维护区块链系统是复杂且需要资源的，但是移动设备和电脑比起来，只有非常有限的存储空间以及处理能力。同时，移动设备的网络连接也更加不稳定。移动端节点对于区块链系统非常重要，但是当我们想要创建的时候，却发现了这些问题。
很多人都在说比特币缺少扩容性，但是当你对某个系统投入更多精力，你希望有等比例的产出（由于经济通胀，或许你能得到更多回报）。但是，由于工作量证明共识机制是为了维护普通的区块周期，无论多少矿机在竞争挖矿，或者有多少人加入系统，比特币仍然是大约每10分钟生生成1MB大小的区块。如果增加更多挖矿算力，这也只是让挖矿更加困难，并且也很难去进行挖矿所需的计算。
这甚至对于移动端来说就不是个问题。就这点来看，算力竞争只是富人的游戏。
因此在Stegos平台上，我们的验证节点使用了某种权益证明机制。权益证明无需非常消耗能源的计算，因此对于移动设备来说非常合适。
关于工作量证明和权益证明有很多的争论：区块链如果没有移动端，那么就无法获得足够的用户，工作量证明在移动端是不可能实现的，因此权益证明才是正确的选择。就是这么简单。
另一个关于扩容问题的争论是交易吞吐量，比特币现在的每秒转账数为7，而Visa的TPS是1700（这个数字竟然会被误传为15,000或者50,000）。
大多数项目都误解了这个问题。他们看到VISA的理论值可以达到1万TPS，因此都想去追赶它，于是都在想办法去完成每秒上千的转账，却没有发现这会让扩容更差，而不是更好。
比特币区块链现在的大小达到了200GB，尽管它的每秒转账数量为10次。假设你的项目可以达到1000TPS，那么你的数据存储量会是巨大的，因此一年内，你的区块链就必须要通过很多超大服务器才能运行。
每笔转账都会让区块链永久的变大，并且更加笨拙。如果我们希望运行手机节点，那么这点就需要进行改变：如果一个区块链对于移动端来说已经过大，那么每个新区块都会让整个事情更加糟糕。
但是区块链真的必须变得那么笨拙吗？
删减和隐私 在不影响主链的情况下同时删减区块链数据，这其实是可能的。我们称之为“删减”，其实在比特币白皮书中也提到了这点。
参照比特币的做法，Stegos会使用UTXO方式，这会从每笔交易中追踪还没有消费的代币。因此如果我从1个区块奖励为25STG开始，那么我给你转5个STG，这就创建了20STG的UTXO。通过追踪所有这些消费和未消费的代币，能够确保没有代币会花费两次，同时也没有多余的代币产生。
这个系统和账户类型的方式相反，例如以太坊就是通过使用账户余额的方式来进行，这更像是传统的银行。
UTXO方式没有那么直观（这会让智能合约更加复杂，但是没有很大的损失），但是对于隐私和扩容性却有着很大的好处。最为重要的是，一旦UTXO全部消费，我们就无需再去关注它。网络达成了共识，因此我们知道这是个合法的交易，而且这些代币再也无法进行消费，因此我们可以很安全地移除这些历史信息。我们会保留所有的区块头部，因此这些对于维持从创世区块到现在区块的链是必要的，但是区块内的有些内容是可以删除的。
那么，为何比特币区块链并没有进行删减呢？比特币所有的交易记录都是可见的。这意味着所有的交易数量以及地址总是可见。因此，所谓的隐私就是来自于地址的匿名性。我们不去深究这是个好主意还是坏主意（简单回答：坏主意），但是类似Stegos这样的隐私币会故意让这些信息变得模糊，从而保证欺诈者无法解密区块链。因此，在Stegos区块链上，我们可以删除那些已经消费的UTXO信息，因为对于隐私区块链来说，这其实没有意义。
为何其他的隐私币没有这么做？不幸地是，很多隐私项目已经使用了无法扩容的加密算法，这导致它们无法对区块链进行删减。例如，基于零知识证明的代币依赖于累加器，这源于每个挖出来的代币。很不幸，这是无法删减的，因为这种设计无法知悉哪些代币已经消费，哪些代币并没有。
Stegos使用了其他方法。我们使用了中本聪白皮书的方式，来对Stegos区块链进行删减。这会让整个链足够小，从而可以运行移动手机节点，至少从存储角度来说是可以的。
用户参与 之前的文章篇幅，我解释了对于移动区块链系统，应该选择工作量证明还是权益证明。
接下来，更为复杂的是我们如何才能打造合适的权益证明算法，才能让移动手机也能使用。移动节点无法总是在线，这对于有些权益证明机制来说是个问题。通常的解决方案是限制移动节点的功能，但是这就和我们最初的观点违背。
Stegos使用了一种共识机制，它对于这些网络连接问题显得非常稳定。基于节点持有的权益抵押，我们选出相应的节点成为团队领导者，其他的节点也会有不同的角色，包括管理转进交易，验证区块，或者运行分布式随机算法。大多数节点会进入待命状态，直到下个活跃的验证节点被选出。
这些角色都很容易完成，并且还很稳定，这意味着整个流程在有些节点掉线的情况下也可以完成。尽管领导者掉线，但是网络会快速发现，并且让进行另一个选举。Stegos也会应用分片技术，因此整个网络会有多个领导者选出。
触手可及的圣杯 在我们想要完成通过移动端运行区块链这个想法之前，还有很多的问题需要解决。此篇文章中提到的想法可以让移动端节点实现，但是这需要用户连接到无限互联网，并且保证在运行Stegos节点的时候手机是充电的。但基本原理是，通过打造Stegos网络以及移动端节点，Stegos更容易形成大规模应用，而且比起同类的项目，更抵制中心化。
Stegos应用了很多功能，从而确保用户能够受到激励去运行Stegos节点，并且维护网络。最重要的是我们对于传统权益证明的修改，我们称之为赌注权益证明（gPoS）。gPoS会让验证者获得服务奖励，这是个累计的奖励，而且会随机给到任何成为活跃验证节点的用户，无论他们是否被选为小组领导者。这让所有的贡献者都有获得代币的机会，而不仅仅是那些拥有最高代币权益的人。在以后的文章中，我们会讨论这个，以及其他推动应用落地的功能。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stegos技术周报（01.29 - 02.08）</title>
      <link>https://diomeds.github.io/stegos-website/zn/news/2019/02/tech-report-jan-29th-feb-8th/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 14:03:09 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://diomeds.github.io/stegos-website/zn/news/2019/02/tech-report-jan-29th-feb-8th/</guid>
      <description>在过去两周内，我们的开发团队一直在努力完成即将推出的testnet版本的主要功能。
1月29日 - 2月8日完成了以下任务：
 Core：区块链持续性。块现在存储在磁盘上，但未应用任何事务修剪； Core：节点引导程序。新节点可以连接到任何Stegos节点以下载区块链； Core：已删除特殊的数据UTXO类型，并且数据功能已滚入支付UTXO。ValueShuffle：DiceMix； ValueShuffle：组成超级交易。需要更多的单元测试； Networking：全球网络同行商店。基于Kademlia DHT； Networking：节点搜寻。包括节点认证； Networking：单播消息传递；  我们的下一个冲刺周期（sprint）将致力于彻底的测试，错误修复和启动第一个Stegos testnet！
2月11日 - 2月22日的任务：
测试：应用于事务处理，块处理，初始随机性（VRF），共识，持久性和引导的细致测试和错误修复。
 Core：节点CLI增强功能； Core：孤儿交易处理； Core：限制块的最大大小； ValueShuffle：第一个工作实施DevOps； 收集和处理指标和日志（Logstash，Prometheus，Grafana，ElasticSearch，Filebeat，Kibana等）； DevOps：AWS上的TestNet部署；  我们计划在冲刺周期10（Sprint 10）的第二周早些时候冻结新功能，以便在2月21日星期四之前发布testnet二进制文件并启动testnet。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stegos技术周报（2018.12.31更新)</title>
      <link>https://diomeds.github.io/stegos-website/zn/news/2019/01/tech-report-dec31st-jan-27th/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 17:06:33 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://diomeds.github.io/stegos-website/zn/news/2019/01/tech-report-dec31st-jan-27th/</guid>
      <description>12月31日 - 1月13日，Stegos开发团队发布了区块链原型（MVP）。MVP版本包含以下基本功能：
 节点可以在他们中选出验证器组； 节点可以选出共识的领导者； 节点可以验证传入的事务； 共识的领导者可以创建和提出块； 验证器可以验证提出的块并使用他们的BLS签名共同对块进行签名； 领导者可以形成最终的BLS多重签名和广播密封的块到网络； MVP版本中没有磁盘持久性，新节点也无法与活动节点连接和引导；  1月14日 - 1月27日，我们的开发人员开始工作于提交testnet-1版本。该冲刺我们取得了一些成功，Stegos节点添加了以下功能：
 ValueShuffle的Diffie-Hellman密钥交换； ValueShuffle的DiceMix协议（需要更全面的测试覆盖）； ValueShuffle的交易池Facilitator选举； 针对共识和验证者组形成协议的杂项错误修复； 赌注和赎回交易； 区块奖励； 我们的网络、libp2p和floodsub已经更新到最新版本，最新版的libp2p引入了 很多突破性改进； Unicast Messaging（模拟）已经在新的floodsub版本之上重新引入； 全球区块链货币余额验证；  1月28日 – 2月10日的计划如下：
 研究更深入的分支和削减主题； 完成DiceMix； 完成Value Shuffle：超级交易形成及其广播； 用于功能测试、tx处理功能测试、块处理和选举的通用框架； Strawman磁盘持续性，完全未修剪的块； 节点引导程序； 网络层：基于Kademlia DHT的Peer Store； 网络层：Node Discovery协议； 网络层：节点之间的正确的（非模拟）单播消息传递； 网络层：跟踪Peer State；   请关注Stegos官方平台动态</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>